首4個月強姦案急增77%

首4個月強姦案急增77%

港聞

李家超（左）指電騙案數目持續上升，提醒市民小心。 伍嘉亮攝

【本報訊】本港今年首4個月總罪案錄得18,825宗，較去年同期跌2.5%；因犯罪而被捕總人數達10,066人。惟強姦和非禮較去年同期升76.9%及11.1%。署理保安局局長李家超稱，本港罪案情況平穩，數字有下跌趨勢，但電騙案持續增多，提醒市民小心。

近兩月電騙大增

李家超昨出席撲滅罪行委員會會議後指，今年首4個月總體罪案有18,825宗，暴力罪案則有2,888宗，較去年同期跌7.4%。其中，強姦有23宗和非禮有311宗，較去年同期分別升76.9%及11.1%。毒品罪行方面，今年首4個月有802人因涉及毒品被捕，較去年同期下跌3%，但撿獲毒品以忘我類及大麻最多，分別是去年同期的6倍和3倍。至於盜竊案中，失車案較去年同期升25.9%，由去年139架增至今年175架。
他又指，現有150個國家受勒索軟件WannaCry影響，涉及逾30萬受害人。截止昨日為止，警方接到3宗報案，但事主均無付贖金，故無任何損失；電腦保安事故協調中心則接到34宗相關個案，當中31宗涉及家用電腦，政府會繼續與各單位保持聯繫，向公眾交代新發展及影響。
至於電騙案數目雖與去年相若，1月及2月分別錄得20至30宗，但3月和4月數字升至約100宗，李提醒市民要加強警惕。
■記者張文鈴

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：